馬雲贈年輕人的三句話 - 馮睎乾

節錄

馬雲贈年輕人的三句話 - 馮睎乾

網民戲言，如果2021年馬雲要送給年輕人三句話，可能是：「你們是誰？」「你們要幹嘛？」「你們要帶我去哪裏？」這三句話，儘管馬雲並未說過，卻以自己的生命演繹出來，論教育意味，比他過往金句加起來都更深刻。

據聞朱元璋老婆說過，富可敵國者是。。。。。。。

岔開一筆，此事雖見《明史》，。。。。。。

。。。。。。。。。不過他本月20號能夠露面報平安，透過視訊為「鄉村教師獎頒獎典禮」致詞，也許表示他已痛悟前非，甚至接了另一角色——像那所謂美女網紅李子柒一樣，成為「中國農村青年致富帶頭人推廣大使」。

很多媒體報道，只強調馬雲專注「教育公益」，錯了重點。馬雲說得很清楚，「我們這一代企業經營者的責任和擔當」是發展鄉村，又說「未來鄉村生活一定會越來越美好」，「越來越多的年輕人會回到鄉村」。還看不出是「上山下鄉2.0」？馬雲對年輕人真正要說的是：「你們是知青。」「你們要接受貧下中農的再教育。」「你們要到鄉村裏去。」

某日

公安：（拍門聲）...開門！

馬雲出去開門

3秒後

馬雲：你們是誰？！你們要幹嘛？！你們要帶我去哪裏？！